【颱風追擊】1813號 珊珊 SHANSHAN（17W）

颱風追擊：熱帶氣旋 珊珊

1813號熱帶氣旋 珊珊(17W)
來源：香港
意義：一個頗為普遍的少女暱稱。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，但正被停職，停職時間預計於8月中旬左右結束。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

仆街了，9號朝早飛東京

lm

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 摩羯 Yagi (日本)
意思: 摩羯星座（山羊）
圖片:

2. 麗琵 Leepi (老撾)
意思: 老撾南部最美麗的瀑布
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

菲東93W - MEDIUM
菲西96W - LOW

終於出現喇

以日本城市第十一名既廣島市要做咁既斜坡工程都唔易 何況整個廣島縣南部

釜山飛成田，坐大韓 (不過實際係JAL營運)

12號行富士山，同我快d走

收圖嗰度係咪fail咗

係 實驗失敗

開始又熱鬧啦
菲東菲西都有擾動

遠洋個隻95W 上到TS但都冇編號??

好似因為視為副熱帶氣旋無編號

日本今年吸哂d風

仲係同平年差唔多，日本一年平均六七個上陸，十幾個接近

M 7.0 - 2km ESE of Loloan, Indonesia
2018-08-05 11:46:34 UTC
8.268°S 116.457°E
10.5 km depth

龍目島再震 勁過上次

諗住可以J下96W, 點知又去左食海南雞飯

印度尼西亞氣象氣候地物局預計，餘震將持續數天甚至數周，但該局認為當地後續不太可能發生更大規模的地震。

印尼氣象部門表示，東南部旅遊勝地龍目島（Lombok）以北近岸周日晚上發生黎克特制7級地震，震源深度為10公里，當局已發出海嘯警告，從當地電視台拍到的片段可見，當地有部分建築物出現損毀，但未能確定有否造成死傷。

當地傳媒報道，今次地震的震感強烈，龍目島不少居民逃到戶外暫避，峇里的居民亦感受到震動。一名澳洲遊客亦表示，酒店的住客在地震時紛紛逃離室內，街上擠滿了人。
龍目島上月29日亦曾發生6.4級地震，造成至少14人死亡，162人受傷，數百外國登山客被困火山，另有逾千間房屋受損。

今日八號仲未開齋
對上一次食白果已經係2010年

對上一次8月5日都未開齋係2014年

一注獨贏 WP 96 破蛋

獨贏 咪 W
又做乜WP

A total blackout occurred in Lombok Island and some damage was also caused in Bali. At least 3 people were killed.

龍目島斷埋電 暫時3死

2010s 0號觀望信號誕生 其符號為「 0？！」

BTW 李肉停把聲

雖然係某人，但段片幾好

3日，新疆維吾爾自治區搶險救災指揮部公布了哈密特大暴雨引發洪水災害的損失情況：7月31日6時至9時30分，哈密市伊州區沁城鄉小堡區域短時間內集中突降特大暴雨，1小時最大降雨量達到110毫米（當地歷史最大年降雨量52.4毫米），引發洪水。據統計，災害造成20人遇難、8人失蹤，8700多間房屋及部分農田、公路、鐵路、電力和通信設施受損。

殘體圖注意

異常北既副高頂到季風曉兜入新疆呢d沙漠

A powerful magnitude 7 earthquake on Sunday struck the Indonesian island of Lombok, killing at least 19 people

咁快19

At least 37 people were killed when a 6.9-magnitude earthquake and strong aftershocks rocked Indonesia's resort islands of Bali and Lombok on Sunday, causing people to rush out of homes, hotels and restaurants.

死亡人數坐火箭

印尼旅遊勝地龍目島（Lombok Island）周日晚發生黎克特制7級強烈地震，官員表示增至82死數百傷，數以千計建築物損毀。

救援隊開始做嘢愈掘愈多

極地渦流變弱嗰陣有機會分咗舊冷空氣南下，搞到近住熱帶嘅地區都勁凍
海水變暖同暖空氣北上都會令渦流減弱
今年副高升到咁北，早排北極又話破紀錄高溫
嚟緊冬天係咪又要凍到仆街

93W TCFA

2015年嘅夏天試過有當時嘅極端高溫記錄，結果下一年1月就有3度低溫
2017年天鴿十號波前一日又有新高溫記錄，結果下一年1-2月就有差唔多10日連續<10度

2019年1月低溫應該有啲嘢睇

想問下
副高不正常地偏北咗咁多
對西風帶有冇影響架

今日好似特別焗

因為亞熱帶地區某地方極端高溫推論冬天極端低溫似乎不合理

想問下星期香港係咪有風打？？

暫時EC預測15號有熱帶氣旋接近珠江口
但預測時間距離咁耐 可信性不高

因果關係調轉
係因為西風帶異常平直，西風波動長期偏弱，副高先可以又北又堅挺

天鴿高溫好明顯係個別單一事件，由颱風嘅外圍下沉氣流做成，細規模地區性系統點睇都唔會同大規模寒潮有任何correlation啦

1516大寒潮主要係同一時間有El Nino，極地渦旋延長，仲有亞洲阻塞出現，時間大概係年尾12月至年頭1月開始，唔會7,8月咁快影響或者咁早就可以下定論

荃葵、西九龍、屯門上演「街坊劇場」⛈

仲有中西區
睇雷達圖啲雨區係土製

高溫推論唔止亞熱帶喎
破高溫記錄嘅挪威Banak都係亞熱帶?

[url][/url]

我見2015，2017都用香港做例子

8月仲未打過風

3號波唔係風？

真係畀上年縱壞左 8月都未有8號唔算少見

上年風季咁喜出望外
今年預左要還

btw今年冬天唔知點

段片清楚易明
佢都旁白得幾好

條街一滴風都冇，喺正高空反氣旋中心

咁就唔會中午自產咁多雨區

咁會唔會係反氣旋太弱

交合講明雷雨係由高溫觸發 ，其實我覺得呢幾日應該係反氣旋同偏南氣流都有

前晚開始300hPa以下高度全部吹微風

中午未爆雨區之前，
各區相對濕度都已經六十幾至七十幾算係濕。

微風係咪不利雷雨

不一定，只要有氣流交滙，
再加上大氣不穩定，爆雨既程度就由上天安排。

9號飛東京 食到應一應

今日回程經過96w chok到好多人嘔

邊度返？

kl

聽日朝早飛成田

痴線
上年六七八九十月都有
今年一個似樣既都無

又一個畀上年縱壞左既 上年先係較特例果個

Btw上年9月無8喎 若果計埋3，咁今年六七月都有啦

96W棉花糖開始變大

加油

算吧啦 六師弟

升格18W

回馬槍？

升格果個係93W黎

頂 本身想講93W棉花糖開始變大

呢個係咩apps

咁大隻字都睇唔到？

Windy. com

局 部 地 區 大 雨 報 告 ： 離 島 區 的 大 嶼 山 在 下 午 12 時 45 分 的 過 去 一 小 時 錄 得 超 過 70 毫 米 雨 量 ， 有 可 能 出 現 嚴 重 水 浸 。

d雷勁到

大西北或成為最大贏家！
連續兩日都係果邊本國境內爆

S型路線

深圳機場或成最大贏家

好耐無見

無風打moon下post

大西南就有

12號近岸儲氣玩到14號
如果真係打得成就正

尋日先見話啲風切減弱睇吓今日應該會發展倒
點知啱啱睇返...
屌那星又爆風切
南海今年做乜變到好似南大西洋咁咁撚鍾意爆風切

大西北大嶼山成日自爆雨區

18w又去上海旅行

赤反 vs 西南氣流

啱啱test咗
app版要quote 4次先會收埋
web版要5次

即係打唔成啦

1號風球唔撚係打風？你讀屎片架

96W唔睇好

香港幾時先真立秋

十月尾十一月頭

88水災9周年

18w已經升格颱風14號

南側掃到40kts

FFS 呢報

停咁耐

18w 咩名

96W點解會整合唔到？ 水溫又夠， 整體結構都ok
因為風切？

摩羯 （星座好似叫山羊定摩羯都得 但風名譯摩羯 ）

yes

星期五開始落足成個星期雨

珊珊似乎唔會點影響東京？

終於似返個日本貨行東

唔係篤中先有影響架
風圈都覆蓋東京

有無巴打可以分享出黎睇下

今日香港西南部無雨，機場就發左癲

我公司東京d 同事因為呢個風要返屋企了， 聽日下午先返工。

好乾下 外圍雨帶抬升埋都唔算強，核心就更加 不過無雨未必無風，東京23區沿岸6區加千代田暴風警報 即管睇下實測如何

開新post呀

17號飛東京睇個勢仲穩陣
希望唔好自己燈自己

17號摩羯去邊都玩完，南海96W出返去機會低所以 Btw新post由開呢個post果位開，請稍候數小時